得大陸師奶得天下！廣場舞掀商機 電話App熱爆

大媽廣場舞「跳」出無限商機！儘管廣場舞多年來被標籤「擾民」，但近年發展「勢頭」卻有增無減。廣場舞總人數已突破1億，衍生市場規模更上看1000億元（人民幣．下同），平均每人月花300至500元。而廣場舞狂熱，加上大陸電話應用程式市場崛起，已帶動一股廣場舞電話App熱潮，行內紛紛磨拳擦掌，甚至熱傳一句金科玉律：「得大陸師奶者得天下！」

如今全球都進入互聯網時代，針對廣場舞群體的線上App出現，目前的廣場舞App主要以舞蹈教學為主，近期並伴隨直播產業走紅，又出現了廣場舞直播。

「活動的組織過程是有痛點的，比如張阿姨今天要接孫子，李阿姨明天要回家做飯，人湊不齊，活動就只能將就進行。」有廣場舞App開發團隊成員指出，單純的舞蹈教學功能過於單一，從實際角度出發，由教學而衍生出的社交功能將是第2個重頭戲，因此團體開發出「約舞」功能，由發起人來發起舞團，定好時間地點人數，附近的人查找並選擇感興趣的群組加入，這樣就解決了人湊不齊的問題。

「如果你意識到長輩們對於微信朋友圈資訊是有多麼樂此不疲地轉發，那麼就應該能預測到，一個得到廣大長輩們喜愛的廣場舞App將會有多大的黏性和經濟價值。」有電商評論人指出，目前在淘寶上搜索「廣場舞服裝」，月銷售量在成百上千套的，比比皆是。由此可見，在廣場舞群體背後，蘊藏巨大的經濟潛力。

廣場舞透過電話應用程式，掀起新一輪高峰，除了製作舞衣道具的業者生意大旺，更有舞者成為專業的廣場舞導師，為大媽們排舞。當中作為「明星級」的廣場舞導師美久直言，她的人生自此有了天翻地覆的變化，每單工作收費都以萬元起計。面對外界爭相訪問，美久稱很多媒體都曲解廣場舞，「把大媽這種標籤貼得很難看」。

2015年被認為是廣場舞創業的元年，大量資本湧入廣場舞市場，作為最早一批活躍的廣場舞老師，美久在去年成功進行商業化。從河南小城的普通職工，到網絡搜索指數日均達9000次的網紅。

人棄我取